警捲賭場案 稱要「等埋身處英國大狀」明年2月抵港

警方今年5月4日在屯門工厦搗破懷疑非法賭檔，拘捕兩名警員。其中一警早前否認協助管理賭場罪，案件原定昨日進行審前覆核。惟已多次申請押後案件的男警稱其代表大狀仍身處英國，因私人理由「返唔到嚟」。裁判官王證瑜指，辯方爭議警方行動違憲，是史無前例，需待大狀回港陳詞，問：「咁佢幾時肯返嚟呀？」

被告男商人陳偉麒（47歲）被控營辦賭場罪，高級警員潘藝志（52歲）則被控協助管理賭場。案件明年2月22日將再作審前覆核，其間兩人准保釋。

兩被告昨由事務律師代表，稱辯方大律師蘇啟昌要到明年2月才可抵港。惟王官指，辯方爭議本案的拘捕及蒐證過程違反人權法及《基本法》，「可能係有史以來第一次」，須先處理有關爭議，才可排期開審。王官又指，辯方提交的高院案例，指警方須獲搜查令才可查閱被捕者手機，與本案未必很相關，直言「好期待蘇大律師嘅陳詞」。

根據報道，本案今年9月初提堂時，潘已稱需時從英國聘請大律師到港，要求押後答辯。惟至該月底，潘又稱其代表大狀剛從英國回港仍在隔離，未能上庭，再押後至昨日處理。

人權法荒謬

辯方提交的高院案例，指警方須獲搜查令才可查閱被捕者手機

哇 屌你老母呀 我幾耐未聽過呢樣嘢

呢D咪一國兩制囉, 市民一制, 黑警一制

唔洗啦！訓斥咪得囉！

輸撚硬如果贏左會變案例

已經係案例
班狗冇理過

佢打得甩就正囉

我諗好多人都期待

去汶萊搵會唔會快d呀

控方：人權法是歷史文件，已無實質意義

需待大狀回港陳詞，問：「咁佢幾時肯返嚟呀？」

屌你老母幫政權打壓人民就碌鳩十米粗, 你老母自己狗咬狗骨就擘大屎眼 . 唔撚返嚟係咪以後唔撚洗審呀, 你老母開庭要錢架! 傻閪! 傻閪! 傻閪! 傻閪!

個裁判官都想食花生
不過就拖撚到幾個月先審
阻撚住晒

啲龍門搬撚到呢

係咪要還柙等到律師返嚟

如果佢唔番黎，係咪永遠唔使審？

英國d律師又屎又遠又收得貴，轉汶萊律師啦，近d又平d，何君堯都讚好野，問何生可能即刻有介紹

英國大狀
再吹大啲吖

唔係狗咬狗骨
係知法犯法
呢隻正賤種唔死都冇用

警察拉警察，然後警察話警察拘捕過程違反人權同基本法

狗逗狗咪有

狗查市民/有政治立場既人

警察咪知法犯法

咁不如搵何君堯呀，陳曼其依啲

上唔到bar嫲，而家告亂抛垃圾咩

還柙好過真係坐